接駁港珠澳大橋「多此一路」 機場30億建樓搭橋 為慳100秒

2018年11月02日

接駁港珠澳大橋「多此一路」
機場30億建樓搭橋 為慳100秒

中轉大樓（紅箭嘴示）與港珠澳大橋聯檢大樓（黃箭嘴示）一水之隔，機管局擬建一條360米的封閉橋接駁（虛線示）。謝榮耀攝

【本報訊】港珠澳大橋正式通車，周邊仍有多個基建項目正在興建。其中機管局計劃斥資30億興建一座多式聯運中轉客運大樓，並建造一條360米長、連接港珠澳大橋聯檢大樓的封閉橋，聲稱將來以封閉橋橫跨海道來往兩座大樓只需一至兩分鐘。惟記者日前實測，發現即使利用現有道路，車程亦少於3分鐘，封閉橋可節省時間僅約100秒。機管局回應時無直接回應封閉橋效益問題，只稱可節省行車時間，又拒透露建橋成本。

記者：林偉聰

樓高5層的多式聯運中轉客運大樓計劃座落於海天客運碼頭旁，與港珠澳大橋香港口岸聯檢大樓一水之隔。未來經港珠澳大橋抵港轉乘飛機的旅客，可以乘坐機管局巴士，穿過360米長的封閉專用橋到中轉大樓，毋須進行入境香港手續，即可乘搭無人駕駛列車前往機場禁區。

機管局工程及科技副總監梁永基早前稱，興建封閉橋後，來往兩座大樓的車程需時一至兩分鐘。封閉橋連同中轉大樓造價高達30億元，但機管局一直未有交代兩部份各自成本多少。方案被多個團體形容為「大白象」，並提出以使用現有道路的替代方案。

譚凱邦：應向使用者收回成本

記者日前與有份提出替代方案的新民主同盟譚凱邦，以私家車實測現有道路來往聯檢大樓及未來中轉大樓位置的車程。由聯檢大樓往中轉大樓方向最直接的路線距離僅1.5公里，不過由於部份路段屬巴士及機場車輛專用線，無法以私家車實測，記者改為由未來中轉大樓位置前往聯檢大樓，路線在人工島上略為迂迴，全長約2.4公里，但實測計時車程亦只須2分49秒，即可抵達聯檢大樓外的落客區。以機管局所指的一至兩分鐘車程計算，興建密封橋可節省的介乎49至109秒，如果以聯檢大樓出發的較短距離計算，可節省的時間將更少。

譚凱邦指，持續程機票到香港邊境管制區的旅客，均可享7日免簽證過境，認為此安排已足以便利旅客。即使興建中轉大樓，今次測試顯示，根本沒有需要額外興建密封橋接駁兩座大樓。他認為項目只為便利經港珠澳大橋抵港轉機的旅客，香港人幾乎完全不會使用，「完全係為大陸人而設」。

譚凱邦促請當局停建該橋，或以「用者自付」向使用者收回成本。機管局早前預計將來每日會有5,000人使用中轉設施，譚按此以30年攤分期計算，30億的興建成本，等於機管局要為未來30年每位使用者補貼55元，「機管局埋單，其實咪即係香港市民幫旅客埋單」。

機管局拒絕交代行車橋及中轉大樓分別的造價，亦無回應會否考慮向使用旅客收取費用，只稱會項目全部以機管局內部資源支付。局方指封閉橋可提供「無縫連接」，縮短行車時間，但對於其確實效益及為何不考慮使用現有道路，局方就無回應。

上一則
上一則
貿易戰影響 加薪幅度8年新低

下一則
下一則
周明權設靈 周梁淑怡泣不成聲

睇到平面圖真係屌佢老母

搭緊B5去口岸, 坐滿，目測95%老野

屌你老母為左掠水無所不用其極

不如直接D , 有人想拎個一百億分錢, 咁咪仲好

公道講句

邊次唔係譚凱邦柒

平

送錢返大陸

呢條係封閉嘅橋，用嘅都係未入境遊客，慳嘅除左車程仲有過關時間
譚凱邦真係得啖笑

起啦起啦
一萬億都拎得 30億散紙黎姐

每個人慳100秒 10個人就一千秒
越多人用越慳得多

巧立名目

30億起條橋黎慳100秒已經夠on9
條橋根本香港人無用係比大陸人用就更on9